### 正则

正则表达式是由一个字符序列形成的搜索模式，常用来校验一个字符串的内容是否与某种规范匹配，如手机号以 1 开头，一共 11 位

```javascript
// 使用双斜线在中间定义匹配模式可以得到一个正则对象
var reg = /^1[0-9]{10}$/

// 使用正则对象的 test 方法判断某个字符串是否符合正则描述的规范
reg.test('13844445555') // true
reg.test('1358') // false

// 还可以使用构造函数 RgeExp 实例化一个正则对象
var reg = new RegExp('^1[0-9]{10}$')
reg.test('13966664444') // true
```

- `^`匹配字符串开始位置

- `1`匹配第一个字符为 1

- `[0-9]`匹配 0 至 9 中的任意一个字符

- `{10}`表示上一个匹配的字符出现 10 次

- `$`匹配字符串结束位置
